Apple Watch前日出ECG已經救左人一命

條友update完隻watch試ECG以為隻野壞撚左 一黎就話佢心房顫動
點知佢老婆又無事
試多幾野都係咁 終於走去睇醫生
show隻watch人睇 原來個message係會即刻將佢放入緊急案件

醫生度:

Apple watch:

搞到我都想買返隻比兩老

p.s. 而家暫時得美帝有ECG用 但度心跳個度香港都救過人命

曲線show off 住美帝

唔係啦 香港
只係share隻watch真係可以救人一命

香港有撚ECG

Apple 唔開放我估係研究緊唔同地方既條例
萬一有人帶apple watch 無show 到心房顫動，但事實有心房顫動咁出事，仲要死埋，係咪可以告鳩apple

總有d免責條款你告佢唔入，始終咁樣手背測都唔夠準。

如果老人唔係用iphone點用到？

其實係香港有法例監管呢類裝置，無批准唔比用

其實買隻水貨美版又得唔得?

定黎到香港開唔到功能

之前reddit個醫生講得啱, apple watch 只會detect 心房顫動(A-Fib)
中呢個pattern嘅話apple watch就會知, 但冇A-Fib唔代表正常, 要做全套ECG(12-lead)先睇得嗮

用唔到

會直情開唔到

手手腳腳戴晒apple watch黎試

所以最唔好呢樣
老實講,佢係領先智能手錶市場
其他An智能手錶又唔爭氣
我隻An錶連心跳警示都冇

平板電腦同穿戴式裝置市場都係Apple屈機
Android幾時可以屌打Apple

香港幾時先有得用

有無咁勁

APPLE WATCH成日救人一命

唔知香港幾時會批比用，所以唔等轉買kardia mobile，橫掂都係one lead

下面個幅圖點睇到係有心房顫動

好似係呢啲位唔正常

成張黎睇都唔正常
波太密 代表跳得快，
同埋有疏有密 代表時快時慢
同正常比較就會見到每一下波幅分別。

總之簡單而言 狗牙鋸齒 就係AF

真係淨係識分AF?
AF係最唔嚴重果隻

af 其實就好common啫
如果驚，帶隻囉
我天生都心跳偏快

no
上面有人話淨係detect到AF
AF係好common 唔會點死人
再上d STEMI NSTEMI V果堆分到就話有用
淨係知AF作用不大

有冇人記得PQRST

我

Anti coagulant 巴打MBBS / nursing?

過多排就要溫

AF common 但係cardiovascular risk 大增喎
sinus tachycardia 同AF 差好遠喎

我隻aw成日都check到我心跳過快 成120一分鐘
又頭暈咁 搞到我即刻睇醫生 好彩醫生話我冇事
話太熱搞到心跳過快 結果今年個夏天留係屋企嘆冷氣做廢青先冇事

一時三刻死唔到人， 但係都可大可小啦
印象中見過個病人Fast AF 個GP 又唔treat 又唔refer 拖左半年拖到個patient 變heart failure

屌UK Gp根本上就垃圾到痴線 referral 就咁寫meniscus tear大佬左右腳又唔寫 最後原來係ACL問題

好彩上年考完

我港係唔會出定係點

未出啫，出我先買AW4

其實最重要嗰點
係AF 無 p wave, 同埋有你講嘅fribillation wave

afib 好常見喎...
咁都吹奏???

有時唔洗食藥都得喎

Nursing囡囡

又係打手
咁驚, 街都唔好出,醫生都唔睇呀笨

其實普通度到心跳都好夠洗。
之前見過有人無啦啦APPLE WATCH話佢心跳太低。佢其實冇唔舒服之類但都照去睇醫生，結果做ecg出嚟係complete heart block。

咁佢都幾好彩

Af is shown with irregular ventricular rate.

想問下有係咪每款Apple watch都度到？
Fresh grad無乜budget但都想買隻俾老豆

慳返都得

最新嗰款仲要美國先有呢個功能

對老野有撚用咩哩啲
我見過好多case，科技野同老野係唔match嫁
有個呀婆，住舊式公屋，被鄰居發現暈咗係地下，手拎住個平安鐘電話，問佢做咩唔撳個鐘，話怕麻煩到中心啲姑娘，想打開打999，點知隻手無力開唔到
又有個伯伯，個B長期要check spo2同心跳，個spo2跌到好低都無響，原來佢自己撳熄個B部機，話佢響好嘈，肯定壞咗
啲高科技野留返俾後生仔啦，咪玩兩老啦，除非你20，兩老40

最記得果時分佈會請左美國心藏協會個黑人醫生上台講解
有連登仔笑人地黑人上去講野做咩

其實係咪有App store US account就用到ECG app?

點解美國Apple watch 做到ECG?
唔洗另外裝野咩?

會唔會係全球所有hardware都有
不過disable左
得美國版有enable

ECG 做到唔奇
如果量到血壓就奇, 所以量血壓一定有external野要駁

唔係個個老野都on99的

AW s4硬件有ecg 只係點解得美國有 係因為軟件上封鎖左其他地區 你Apple ID轉美國就用到

我用緊香港apple id 係香港，隻錶係美國買。 有得用ecg

用美國region 用美國iTunes store 都冇

我想表達係
你確定確定再確定兩老係識用+相信科技先好買
否則你又一相情願，佢又覺得俾人迫，大家辛苦

你岩 會問清楚佢地先

ECG app check serial number. 暫時要美帝AW4 既sn 先會開通ECG app

買水貨用唔用到esim

嘗試用啟用
咪撚鳩屎到用開通

要搞清楚A-fib只係其中一種常見嘅心率不正，其實心臟問題例如心房肥大 /心肌缺血呢啲又或者要確診A-fib都要做12-lead, 呢啲gadgets而家只可對心率不正嘅問題做early screen (但我覺得已經好重要 起碼唔洗人人去排醫院做個12-lead, 可以覆蓋到嘅人多好多)

咁買美國AW S4 cellular，返香港用唔用到 cellular 嗰 part ？

醫生度好似仲大鑊d

利申：9估

你當SURFACE
IPAD只係放大既IPHONE炸WO
一代銷量差過一代
不過ANDROID TAB仲垃圾

去到急症幾乎個個有關cardiac symptoms都會做12lead 啦
long lead ii 唔夠dx
更唔會用民用機黎參考
take 一個12lead 睇清楚咩事好過
而家machine 出嘅dx出錯得太多，係無參考價值

我諗兩年前左右，我在澳洲看電視看過呢個function ， 但唔記得係唔係watch，係好細部帶出街。當detect到心臟有問題，有alert，同emergency個邊會打電話問，最後真的救左個老人家。所以係絕對可以比老人家用。

會唔會係portable ECG咋

溫緊

當然唔會啦